# strikecom-front

## О проекте

<img src="https://zabastcom.org/apk/docs/_media/logo-main.png" alt="drawing" width="200"/>

Веб-портал «Забастком» разрабатывается для использования в некоммерческих целях в качестве новостного агрегатора. Основными задачами проекта являются:
* освещение забастовочного движения в России и странах СНГ
* информационная помощь работникам предприятий в разрешении трудовых конфликтов
* повышение экономической и политической грамотности трудовых коллективов
* поддержка независимого профсоюзного движения

## Требования

Клиентская часть веб-портала должна базироваться на ранее разработанном [Backend API](https://zabastcom.org/apk/docs/). 
 
Все публикации на сайте разделяются на события (в случае причастности к тому или иному трудовому конфликту) и новости. Подробную информацию о публикации можно получить отправив соответствующий AJAX запрос на веб-сервер в формате JSON. 

События являются самой главной сущностью в Забасткоме. Событие представляет собой какое-либо происшествие в рамках трудового конфликта. События должны отображаться в виде карточек на главной странице, в виде меток на специализированной карте событий и в дереве трудового конфликта. Кроме того, каждое событие должно быть представлено отдельной страницей.

Конфликт - это сущность, объединяющая события. Конфликты могут ветвиться, то есть из одного конфликта может расти другой. Это удобно представить в виде дерева, где ветви - это конфликты, состоящие из событий, а место, где из одной ветви появляется другая - это событие, породившее новый конфликт.

Новость, это информация, не относящаяся к конфликтам. Например, информация о новом нормативно-правовом акте или какая-либо сводка. Новости публикуются в виде колонки в отдельном разделе.

Помимо агрегации из сторонних источников новости и события могут быть предложены посетителями веб-портала с помощью специальной формы на странице «Предложить новость». Такая возможность предоставляется только зарегистрированным пользователям.

Карта событий отображает маркеры, с возможностью перехода на страницу события по гиперссылке.

Страница «Помочь проекту» дает пользователям возможность осуществлять разовые и рекуррентные добровольные платежи в пользу проекта «Забастком».

В состав сайта также должны входить статические страницы «О проекте», «Как организовать забастовку», «Политика конфиденциальности», «Условия сбора пожертвований».

Необходимыми требованиями являются адаптивный веб-дизайн и поддержка всех современных браузеров.

## Архитектура

В качестве каркаса приложения используются фреймворк [Nuxt.js](https://ru.nuxtjs.org/) и язык [Typescript](https://www.typescriptlang.org/). Nuxt поддерживает технологию SSR, которая обеспечивает высокую скорость загрузки приложения и возможность SEO оптимизации.

Структура папок приложения Nuxt.js:
* Папка components содержит компоненты Vue.js для приложения.
* Папка [layouts](https://ru.nuxtjs.org/guide/views) содержит шаблоны приложения. 
* Папка [pages](https://ru.nuxtjs.org/guide/configuration) содержит представления страниц (views) и маршруты (routes). 
* Папка [assets](https://ru.nuxtjs.org/guide/assets) содержит нескомпилированные файлы с исходным кодом, такие как LESS, SASS или JavaScript. 
* Папка [static](https://ru.nuxtjs.org/guide/assets) содержит статические файлы. Каждый файл в этой папке доступен через /. 
* Папка [store](https://ru.nuxtjs.org/guide/vuex-store) содержит файлы Vuex хранилища. 
* Папка [plugins](https://ru.nuxtjs.org/guide/plugins) содержит JavaScript-плагины, запускаемые перед созданием экземпляра корневого приложения Vue.js.
* Файл [nuxt.config.js](https://ru.nuxtjs.org/guide/configuration) содержит пользовательскую конфигурацию Nuxt.js. 
* Файл package.json содержит список зависимостей и команды приложения.

Чтобы создать динамический маршрут с параметром, необходимо определить файл Vue с префиксом "_" (нижнее подчеркивание). Nuxt.js позволяет определить метод валидации внутри компонента маршрута. Если метод валидации не вернёт true, то Nuxt.js автоматически отобразит страницу 404 ошибки.

## Страницы

* index - Главная
* search - Поиск
* events/:id - Событие подробно
* news - Новости
* news/:id - Новость подробно
* map - Карта событий
* conflicts - Трудовые конфликты
* conflicts/:id - Конфликт подробно
* offer - Предложить новость
* directory - Справочник
* share-api - API
* about - О проекте
* donate - Помощь проекту
* privacy-policy - Политика конфиденциальности
* personal-account - Личный кабинет

## Макет
https://www.figma.com/file/TBn10K1EBLLqeeV4ufXS3E/%D0%97%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%BC---%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82-(1.0)?node-id=133%3A565

## Группа ВК
https://vk.com/zabastcom

## Backend API
https://zabastcom.org/apk/docs/#/

https://strikeapi2.herokuapp.com/swagger-ui.html

## Полезные ресурсы
### Видеокурсы
* https://vc.ru/dev/131226-37-chasov-video-pro-nuxt-js
* https://www.youtube.com/watch?v=7gN0eiCQmfw&ab_channel=%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD
* https://www.youtube.com/watch?v=lm9olMCRCIc&ab_channel=%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD
### Статьи
* https://habr.com/ru/post/490496/
* https://habr.com/ru/company/Voximplant/blog/337050/
* https://webdevblog.ru/nuxt-js-minimalistichnyj-frejmvork-dlya-sozdaniya-universalnyh-prilozhenij-vue-js/

### Доки
* https://ru.nuxtjs.org/
* https://docs.microsoft.com/ru-ru/azure/static-web-apps/deploy-nuxtjs

## Build Setup

```bash
# install dependencies
$ npm install

# serve with hot reload at localhost:3000
$ npm run dev

# build for production and launch server
$ npm run build
$ npm run start

# generate static project
$ npm run generate
```

For detailed explanation on how things work, check out [Nuxt.js docs](https://nuxtjs.org).
